監警會報告：721警方沒充分考慮防範措施 錯失介入

監警會公布審視去年反修例期間公眾活動及警方執法行動的首階段報告，就7.21元朗事件，報告認為警方當日未有及時採取行動，激化外界對警黑勾結的措控。

報告提到，警方在當晚凌晨沒有及時收集及整理行動情報，低估了互聯網訊息對推動示威活動的影響力。當日999控制台接獲500個電話報告有關白衣人在鳳攸北街聚集，警方缺乏密切監控，沒有掌握白衣人的去向，反映其及早防範的策略未得到良好運用。

報告又指出，當晚元朗站內及附近的幾次襲擊皆全部未見警方到場，難免招致市民不信任和譴責。警方亦未有即時採取行動平息揣測，錯失黃金機會解釋當日的行動，造成警方成為外界發洩不滿的對象，並成為日後示威活動強大且持久的推動力。

正視聽
721唔係黑警冇做野
係黑警有分參與

扮晒野，當日39分鐘後黎果堆狗幾撚hea, 仲兇返人，唔洗我地，我地就走嫁啦

晏就已經有白色人係元朗聚集 有人報過警tim
沒有充分考慮?當人傻仔諗住spin走呀?
警黑合作就警黑合作啦